%@Titre: Orleans -- 1996
\begin{myenumerate}
\item On considère $C=2\sqrt5+\sqrt{125}-6\sqrt{45}$.\\\'Ecrire $C$ sous la forme $a\sqrt b$, $a$ et $b$ étant deux nombres entiers, $b$ étant le plus petit possible.
\item\`A l'aide d'un calcul, montrer que le nombre $D=\left(3\sqrt2+3\right)\left(\sqrt2-1\right)$ est un nombre entier.
\end{myenumerate}